【車Cam影晒】警車疑交收CSI口罩 警方辯稱無被用作私人用途

全城口罩荒，政府坐擁千萬懲教署CSI口罩儲備，雖然聲稱只供內部使用，不過街上戴着CSI口罩的人隨處可見，由長者到外傭都有，有人聲稱是公務員朋友提供，有人更稱是購買得來。有市民日前就目擊有警員從警車上將兩盒懷疑CSI口罩遞給一名婦人，質疑是以權謀私。警方回覆時未有否認交收的是口罩，僅稱沒有防疫用品被用作私人用途。有公務員就透露部份部門容許同事「預支」口罩配額，導致有人可將公用口罩帶回家。

事發在上周日約7時45分，有市民的行車記錄儀拍到前面一架車牌AM8064的警車，駛到石硤尾大坑東邨東海樓外面突然停車，一名在路旁等候的中年婦人隨即步向車窗，車上有人將兩個與舊款CSI口罩包裝相似的綠色盒遞給她，她收取後就往東海樓方向離去，警車亦即開走，交收歷時僅10秒。

拍到片段的陳小姐（化名）表示，當時現場可以清楚見到該兩盒是口罩，認為如果是政府內部口罩，則是以權謀私；即使是私人購買的口罩，都不應用警車送貨，「只係大罪啲定細罪啲嘅問題。」

警方回覆《蘋果》查詢時並未有否認片中警員交收的是政府口罩，僅指西九龍總區交通部已了解事件，「當中沒有政府防疫用品被用作私人用途。」

只限公務員執勤使用的口罩廣泛流出，有負責非緊急服務的公務員透露，部門雖有規定每人每日只能取一個口罩於工作期間使用，不過由於部門人數眾多，為方便故就安排同事一次過領取30個，相等於約1個月的配額，不排除有人因此可以將口罩帶回家，私下轉交家人使用。

政府曾經表示物流署有1,000萬個CSI口罩儲備，而存貨的最早生產日期為2019年1月。不過現時不少部門向公務員派發的口罩均早於此日期生產，部份是早至2015年生產的批次，包裝亦是舊款的綠色盒。

據悉，物流署過往每季都會按需求向各部門發放口罩、酒精紙巾等衞生用品，由於沒有疫症時消耗不大，因此各政府部門其實都有口罩儲備，「倉底貨」現時就大派用場。舊口罩亦反映政府的實際口罩儲備絕不止1000萬，但政府就從未交代部門的儲備數字。

據了解，現時各部門公務員可獲的口罩數量不一，有部門的後勤人員完全不獲分配，負責提供櫃位服務的就可獲每日兩個。據悉警隊容許警員為每4小時工作取一個口罩，以每更8小時計算，亦等於每日兩個。早前有記者在記者會向特首林鄭月娥查詢警隊獲分配多少個口罩，但林鄭以「唔應該針對某一個部門」為由拒絕交代。

《蘋果》一連3日向政府查詢公務員使用CSI口罩的指引、每人可獲配額、可否帶走在工餘或予家人使用等問題，但政府至今仍未回覆。

【警車疑交收CSI口罩 警方辯稱無被用作私人用途】

藍絲：冇裝備唔係罷工嘅藉口

你話無就無呀屌你老母
都話去狗屋攞免費口罩架啦